# java

## 序
[gitlab]( https://gitlab.com/xuyq123/mynotes )  &ensp; [gitee]( https://gitee.com/xy180/MyNotes ) &ensp; [github]( https://github.com/ ) &ensp; [csdn]( https://blog.csdn.net/ ) &ensp;  [stackoverflow]( https://stackoverflow.com/questions/tagged/java ) &ensp; [segmentfault]( https://segmentfault.com/ )


## 1、java
### 1.1、java基础

标题        | 地址
----------- | --------- 
java资料汇总								      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/xu180/article/details/108490716 )	
Java 教程-菜鸟								      	|	[链接]( https://www.runoob.com/java/java-tutorial.html )	
java8新特性									      	|	[链接]( https://www.cnblogs.com/xichji/p/11570387.html )	
汇总：1. Java基本功							      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/Amen_Wu/article/details/79522912 )
Java知识体系最强总结(2020版)				      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/ThinkWon/article/details/103592572 )
`-----------jvm--------------`					    |	`--jvm--`
Java虚拟机（JVM）你只要看这一篇就够了！		      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/qq_41701956/article/details/81664921 )	
深入理解java虚拟机！						      	|	[链接]( https://www.cnblogs.com/prayers/p/5515245.html )	
深入JVM垃圾回收算法							      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/dd864140130/article/details/50084471 )	
Java面试总结之JVM							      	|	[链接]( https://baijiahao.baidu.com/s?id=1632503816780923946&wfr=spider&for=pc )	
`-----------HashMap--------------`				    |	`--HashMap--`
害怕面试被问HashMap？这一篇就搞定了！  		      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/sinat_33921105/article/details/103847137 )
HashMap？ConcurrentHashMap？相信看完没人能难住你	|	[链接]( https://blog.csdn.net/weixin_44460333/article/details/86770169 )	    
-------------------------					     	|	-------------------------
深入分析Java ClassLoader原理				      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/xyang81/article/details/7292380 )	
Class对象及反射								      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/javazejian/article/details/70768369 )	
-------------------------					     	|	-------------------------
白话阿里巴巴Java开发手册高级篇				      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/blogdevteam/article/details/102975554 )	
Collection 快速失败-----fail-fast机制		      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/chenssy/article/details/38151189 )	
通俗编程——白话JAVA异常机制					      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/dd864140130/article/details/42504189 )	
Java注解之 @Target、@Retention、@Documented简介    	|	[链接]( https://blog.csdn.net/liang100k/article/details/79515910 )
-------------------------					     	|	-------------------------	
消息队列之 RabbitMQ    								|	[链接]( https://www.jianshu.com/p/79ca08116d57 )	


### 1.2、java资料


- [x] 1.[JavaGuide]( https://snailclimb.gitee.io/javaguide ) &ensp; [guide仓库]( https://gitee.com/SnailClimb/JavaGuide ) <br/>


- [Java hashCode() 和 equals()的若干问题解答]( https://www.cnblogs.com/skywang12345/p/3324958.html ) &ensp; [ArrayList源码+扩容机制分析]( https://snailclimb.gitee.io/javaguide/#/docs/java/collection/ArrayList%E6%BA%90%E7%A0%81+%E6%89%A9%E5%AE%B9%E6%9C%BA%E5%88%B6%E5%88%86%E6%9E%90 )
- [害怕面试被问HashMap？]( https://blog.csdn.net/sinat_33921105/article/details/103847137 ) &ensp; [HashMap？相信看完没人能难住你]( https://blog.csdn.net/weixin_44460333/article/details/86770169 ) &ensp; [HashMap工作原理]( https://yikun.github.io/2015/04/01/Java-HashMap%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E5%8E%9F%E7%90%86%E5%8F%8A%E5%AE%9E%E7%8E%B0/) <br/> [重新认识HashMap]( https://zhuanlan.zhihu.com/p/21673805 ) &ensp; [来吧！一文彻底搞定哈希表！]( https://blog.csdn.net/sinat_33921105/article/details/103344078 )
- [Java内存区域]( https://github.com/Snailclimb/JavaGuide/blob/3965c02cc0f294b0bd3580df4868d5e396959e2e/Java%E7%9B%B8%E5%85%B3/%E5%8F%AF%E8%83%BD%E6%98%AF%E6%8A%8AJava%E5%86%85%E5%AD%98%E5%8C%BA%E5%9F%9F%E8%AE%B2%E7%9A%84%E6%9C%80%E6%B8%85%E6%A5%9A%E7%9A%84%E4%B8%80%E7%AF%87%E6%96%87%E7%AB%A0.md ) &ensp;  [Java8内存模型—永久代(PermGen)和元空间(Metaspace)]( https://www.cnblogs.com/paddix/p/5309550.html )  &ensp; [总览类加载的过程]( https://baijiahao.baidu.com/s?id=1666673832314942035&wfr=spider&for=pc )
- [Java并发之AQS详解]( https://www.cnblogs.com/waterystone/p/4920797.html )  
- [漫画：什么是红黑树？]( https://juejin.cn/post/6844903519632228365 ) &ensp; [什么是平衡二叉树（AVL）]( https://zhuanlan.zhihu.com/p/56066942 ) &ensp; [b+树图文详解
]( https://blog.csdn.net/qq_26222859/article/details/80631121 )
- [书写高质量SQL的30条建议](https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg2OTA0Njk0OA==&mid=2247486461&idx=1&sn=60a22279196d084cc398936fe3b37772&chksm=cea24436f9d5cd20a4fa0e907590f3e700d7378b3f608d7b33bb52cfb96f503b7ccb65a1deed&token=1987003517&lang=zh_CN%23rd) &ensp; [MySQL高性能优化规范建议]( https://mp.weixin.qq.com/s?__biz=Mzg2OTA0Njk0OA==&mid=2247485117&idx=1&sn=92361755b7c3de488b415ec4c5f46d73&chksm=cea24976f9d5c060babe50c3747616cce63df5d50947903a262704988143c2eeb4069ae45420&token=79317275&lang=zh_CN%23rd ) &ensp; [聚集索引与非聚集索引的总结]( https://www.cnblogs.com/s-b-b/p/8334593.html )  <br/> [MySQL大表优化方案]( https://segmentfault.com/a/1190000006158186 ) &ensp; [Leaf——美团点评分布式ID生成系统]( https://tech.meituan.com/2017/04/21/mt-leaf.html ) 
- [布隆过滤器]( https://github.com/Snailclimb/JavaGuide/blob/master/docs/dataStructures-algorithms/data-structure/bloom-filter.md )
- [Spring IoC有什么好处呢]( https://www.zhihu.com/question/23277575/answer/169698662 ) &ensp; [Spring IOC 容器源码分析]( https://javadoop.com/post/spring-ioc ) &ensp; [Spring Bean的生命周期 ]( https://www.cnblogs.com/zrtqsk/p/3735273.html )
---

- [x] 2.[Java知识体系最强总结(2020版)]( https://blog.csdn.net/ThinkWon/article/details/103592572 ) <br/>

序号	    | 内容	
----------- | --------- 
1|	Java基础知识面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/104390612
2|	Java集合容器面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/104588551
3|	Java异常面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/104390689
4|	并发编程面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/104863992
5|	JVM面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/104390752
6|	Spring面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/104397516
7|	Spring MVC面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/104397427
8|	Spring Boot面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/104397299
9|	Spring Cloud面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/104397367
10|	MyBatis面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/101292950
11|	Redis面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/103522351
12|	MySQL数据库面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/104778621
13|	消息中间件MQ与RabbitMQ面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/104588612
14|	Dubbo面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/104390006
15|	Linux面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/104588679
16|	Tomcat面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/104397665
17|	ZooKeeper面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/104397719
18|	Netty面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/104391081
19|	架构设计&分布式&数据结构与算法面试题（2020最新版）	https://thinkwon.blog.csdn.net/article/details/105870730


标题        | 地址
----------- | ---------
Spring常见面试题总结（超详细回答）  		      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/a745233700/article/details/80959716 )	
Java面试题大全（2020版）			  		      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/qq_41701956/article/details/103253168 )	
整理了 20 道 Spring Boot 面试题		  		      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/weixin_34367257/article/details/89618361 )	


- [x] 3.[java资料汇总]( https://gitee.com/xy180/MyNotes/blob/master/java%E8%B5%84%E6%96%99%E6%B1%87%E6%80%BB.md ) <br/>

---

### 1.3、线程

标题        | 地址
----------- | --------- 
Java中的多线程你只要看这一篇就够了			      	|	[链接]( https://www.cnblogs.com/wxd0108/p/5479442.html )
线程池ThreadPoolExecutor参数设置			      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/zhouhl_cn/article/details/7392607 )
深挖ThreadLocal								      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/lufeng20/article/details/24314381 )
深入理解线程和线程池（图文详解）			      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/weixin_40271838/article/details/79998327 )
由浅入深理解Java线程池及线程池的如何使用        	|	[链接]( https://www.cnblogs.com/superfj/p/7544971.html )
面试必备之深入理解自旋锁				        	|	[链接]( https://blog.csdn.net/qq_34337272/article/details/81252853 )


### 1.4、框架

标题        | 地址
----------- | --------- 
spring官网									      	|	[链接]( https://spring.io/ )
springcloud教程								      	|	[链接]( https://www.cnblogs.com/ityouknow/category/994104.html )
-------------------------					     	|	-------------------------		
@Aspect 注解使用详解						      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/fz13768884254/article/details/83538709 )	
AOP中的概念通知、切点、切面					      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/u013782203/article/details/51799427 )	
springAOP之代理模式							      	|	[链接]( https://www.cnblogs.com/teach/p/10763845.html )	
-------------------------					     	|	-------------------------	
Java的三种代理模式(Spring动态代理对象)  	      	|	[链接]( https://www.cnblogs.com/qlqwjy/p/7550609.html )	
Spring-涉及到的设计模式汇总					      	|	[链接]( https://www.cnblogs.com/hwaggLee/p/4510687.html )	
Spring之@Transactional注解原理以及走过的坑      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/m0_37779570/article/details/81352587 )
拜托！面试请不要再问我Spring Cloud底层原理	     	|	[链接]( https://blog.csdn.net/forezp/article/details/83999882 )
-------------------------					     	|	-------------------------	
JAVA 分布式 - 分布式介绍					     	|	[链接]( https://blog.csdn.net/qq_40147863/article/details/84350344 )
详述 Spring MVC 框架中拦截器 Interceptor 的使用方法	|	[链接]( https://blog.csdn.net/qq_35246620/article/details/68487904 )	
前后端分离 SpringBoot + SpringSecurity 权限解决方案	|	[链接]( https://blog.csdn.net/larger5/article/details/81047869 )	
前后端分离 SpringBoot+SpringSecurity+JWT+RBAC 实现用户无状态验证  			|	[链接]( https://blog.csdn.net/iku5200/article/details/82856621 )
Spring-Boot--日志操作【全局异常捕获消息处理☞日志控制台输出+日志文件记录】   |	[链接]( https://blog.csdn.net/appleyk/article/details/78717388 )		
SpringBoot整合Mybatis完整详细版				      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/larger5/article/details/81063438 )	

### 1.5、项目

标题        | 地址
----------- | --------- 
私活必备，Web 开发中后台管理						|	[链接]( https://blog.csdn.net/sinat_33224091/article/details/100980160 )	
七个开源的 Spring Boot 前后端分离项目		      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/u012702547/article/details/100973824 )

```java
> SpringCloud
- https://github.com/zhoutaoo/SpringCloud.git
- https://github.com/paascloud/paascloud-master.git
- https://github.com/chengzhx76/weixin-shop-spring-cloud.git 
- https://github.com/qq53182347/liugh-parent.git
- https://gitee.com/lcg0124/clouddo.git
- https://gitee.com/gaojunjie03/springboot-hichat

> Spring Security_SpringBoot_vue
> - https://github.com/lenve/vhr  -- https://blog.csdn.net/u012702547/article/details/79010010

> OAuth/单点登录/统一认证
- https://gitee.com/leecho/cola.git
- https://gitee.com/yugu/demo-oauth2.git

> redis的单点登录
- https://blog.csdn.net/weixin_40685388/article/details/97620515
- https://gitee.com/Audis/ccl-coding-sso

> vue
- https://github.com/bailicangdu/vue2-manage.git
```
--------------------------------------


## 2、数据库

标题        | 地址
----------- | --------- 
数据库优化 - SQL优化						      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/jianzhang11/article/details/102867120 )	
sql优化										      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/yjclsx/article/details/80829412 )	
数据库SQL优化大总结之 百万级数据库优化方案	      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/zhushuai1221/article/details/51740846 )	
Mysql索引整理总结							      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/u010648555/article/details/81102957 )	
MySQL Explain详解							      	|	[链接]( https://www.cnblogs.com/xuanzhi201111/p/4175635.html )	
-------------------------					     	|	-------------------------
面试中关于Redis的问题看这篇就够了   		      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/qq_34337272/article/details/80012284 )	
为什么说Redis是单线程的以及Redis为什么这么快！     	|	[链接]( https://blog.csdn.net/chenyao1994/article/details/79491337 )
Redis分布式锁的正确实现方式（Java版）		      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/yb223731/article/details/90349502 )	
解决Spring Boot 使用RedisTemplate 存储键值出现乱码 \xac\xed\x00\x05t\x00  	|	[链接]( https://blog.csdn.net/u014481096/article/details/54134904 )	
-------------------------					     	|	-------------------------
MySQL 中NULL和空值的区别？					      	|	[链接]( https://blog.csdn.net/u010648555/article/details/94555199 )		


## 3、算法

标题        | 地址
----------- | --------- 
leetcode											|	[链接]( https://leetcode-cn.com/problemset/all/ )	
排序算法：快速排序									|	[链接]( https://blog.csdn.net/v123411739/article/details/80071521 )	
必学十大经典排序算法，看这篇就够了  				|	[链接]( https://mp.weixin.qq.com/s/IAZnN00i65Ad3BicZy5kzQ )	
教你初步了解红黑树									|	[链接]( https://blog.csdn.net/v_JULY_v/article/details/6105630 )	
[数据结构]--图(图的遍历,最小生成树,最短路径算法)	|	[链接]( https://blog.csdn.net/ccj659/article/details/52982132 )	
最短路径：地图软件是如何计算出最优出行路径的？		|	[链接]( https://blog.csdn.net/every__day/article/details/88633171 )	
为有机会进大厂，程序员必须掌握的核心算法有哪些		|	[链接]( https://blog.csdn.net/m0_37907797/article/details/102661778 )	
O(1), O(n), O(logn), O(nlogn) 的区别				|	[链接]( https://blog.csdn.net/ted_cs/article/details/82881831 )	


## 4、收藏
### 4.1、网络 TCP和UDP
标题        | 地址
----------- | ---------
Java NIO？看这一篇就够了！						|	[链接]( https://blog.csdn.net/forezp/article/details/88414741 )	
浅谈网络编程中的常见问题						|	[链接]( https://blog.csdn.net/geduo_83/article/details/100105052 )	
TCP和UDP的区别									|	[链接]( https://zhuanlan.zhihu.com/p/24860273 )	
一文搞懂TCP与UDP的区别							|	[链接]( https://www.cnblogs.com/fundebug/p/differences-of-tcp-and-udp.html )	


### 4.2、网站汇总

标题        | 地址
----------- | --------- 
大学四年自学走来，这些私藏的实用工具/学习网站我贡献出来了	|	[链接]( https://blog.csdn.net/m0_37907797/article/details/102781027 )
刷了几千道算法题，这些我私藏的刷题网站都在这里了！			|	[链接]( https://blog.csdn.net/u013486414/article/details/102961171 )	
秒杀全网！研发、运营必备实用工具网站						|	[链接]( https://blog.csdn.net/m0_38106923/article/details/100130354 )	

### 4.3、工具

标题        | 地址
----------- | --------- 
ASCII 在线转换器 ，ASCII码，ASCII 转码—在线工具				|	[链接]( https://www.sojson.com/ascii.html )
在线ASCII编码解码      										|	[链接]( https://www.matools.com/code-convert-ascii )
在线yaml转properties-在线properties转yaml       			|	[链接]( https://www.toyaml.com/index.html )	
md5在线解密 在线加密						       			|	[链接]( http://www.ttmd5.com/hash.php?type=0 )	
Base64加密、解密 - 站长工具					       			|	[链接]( http://tool.chinaz.com/Tools/Base64.aspx )	
经纬度/GPS坐标查询地图地址					       			|	[链接]( http://www.toolzl.com/tools/getGpsArea.html )	
-------------------------					  			   	|	-------------------------
高德天气api							    					|	[链接]( https://lbs.amap.com/api/webservice/guide/api/weatherinfo )
百度天气api							    					|	[链接]( http://lbsyun.baidu.com/index.php?title=webapi/weather )
`---------markdown----------------`					  	  	|	`--markdown--`	
typora							    						|	[链接]( https://typora.io/#windows )
作业部落							    					|	[链接]( https://www.zybuluo.com/mdeditor )
马克飞象							    					|	[链接]( https://maxiang.io/ )


### 4.4、其他
标题        | 地址
----------- | ---------
学习路线										|	[链接]( https://blog.csdn.net/m0_37907797/article/details/102885087 )
Java面试个人简历								|	[链接]( https://blog.csdn.net/qq_38225558/article/details/89489727 )
java工程师 简历									|	[链接]( https://blog.csdn.net/qq_35729285/article/details/92536780 )
让程序员崩溃的瞬间（非程序员勿入）				|	[链接]( https://blog.csdn.net/ybhuangfugui/article/details/100913641 )


## 5、岗位要求
>
知识就是财富。<br/>
学如逆水行舟，不进则退。学而时习之，不亦说乎。<br/>
未雨绸缪，不要等到35岁才开始有危机感，那就是你被淘汰的时候。<br/>
-- to myself

java诞生已经三十年，这个行业已是一片红海，相当成熟以及残酷。需要面向招聘学习，社会以及企业要求什么，你就要会什么。


### 5.1、学习内容

1、Java基础，精通io、多线程、集合、jvm虚拟机。<br/>
2、熟练使用springmvc、spring、mybatis等常见框架，熟悉框架的机制和原理并阅读过至少一种框架源码。<br/>
   `spring`  <br/>
3、精通分布式、缓存、消息、搜索等机制;。<br/>
   `spring cloud、dubbo ； redis ; rocketMQ 、Kafka; Zookeeper ; Elasticsearch ；` <br/>
4、熟悉SQL以及性能优化，熟悉Mysql。<br/>

5、熟练使用Linux系统，熟悉Shell。<br/>
6、数据结构和算法。<br/>
   `LeetCode` <br/>
7、具备扎实的计算机理论基础，有高并发、高可靠性系统的开发经验。

---

### 5.2、招聘要求

- [ ] [链接1]( https://www.zhipin.com/job_detail/2fa06e8a91800f3e1nR-2ty1EldY.html?ka=search_list_jname_60_blank&lid=aTQwrHYPhTz.search.60 )
```
【岗位职责】 （薪资：15-25k）
1、核心系统的架构设计与实现以及核心技术问题的攻关，系统优化，持续的推动系统设计的重构；
2、负责底层架构、中间件等设计和开发、制订相关的技术解决方案；
3、参与部门设计评审与CodeReview，参与制定开发规范；
4、跟踪和研究IT新技术、新产品的发展方向，推动新产品、新技术在产品中应用，提升团队技术水平。
【任职要求】
1、 计算机或相关专业本科以上学历、Java基础扎实，精通io、多线程、集合等基础框架，精通分布式、缓存、消息、搜索等机制;
2、5年以上使用Java开发的经验，精通web开发的相关技术；
3、熟悉SQL以及性能优化，熟悉Mysql；
4、熟悉大流量、高并发、高性能的分布式系统的设计及应用；
5、有大型互联网项目的开发经验，独立负责过大型项目后台开发者优先；
6、精通设计模式，熟悉常用中间件，有中间件开发经验优先；
7、擅长系统分析与设计，有大型项目基础及应用架构设计经验者优先；
8、有大型项目重构经验者优先，有项目管理经验优先；
9、良好的沟通表达、团队合作能力，勤奋好学，细致认真，能够承担较大压力，热爱技术
```

---

- [ ] [链接2]( 
https://www.zhipin.com/job_detail/3e798a7a9d5192113nV-3NS1EVU~.html?ka=search_list_jname_22_blank&lid=aTZygzdXB26.search.22 )
```
岗位职责: （薪资：15-25k）
1、负责应用系统后台的架构设计和实施
2、带领技术团队根据产品需求完成产品模块设计、编码、测试以及文档编写等工作。
岗位要求:
1. 本科以上学历，3年以上有Java开发经验，精通JAVA语言
2.精通Spring boot，Spring Cloud微服务开发框架
3.熟悉Docker、Kafka、Elasticsearch，并有项目开发经验
4、熟练使用Linux系统，熟悉Shell。
5.有大型网站后台架构、性能、可扩展性，高可靠性、可维护性等方面的实践经验优先考虑
6. 高度的责任感
7. 良好的团队合作精神
8. 拥有主动积极的工作态度
9. 快速学习能力
10. 良好的抗压能力
```

---

- [ ] [链接3]( https://www.zhipin.com/job_detail/cdbcfd2c4bd7493b1nV73NW4ElJY.html?ka=search_list_jname_55_blank&lid=aTQwrHYPhTz.search.55 )

```
岗位职责： （薪资：15-30k）
1. 负责平台系统后端服务开发，与技术团队合作完成后端中间件框架以及各功能模块的开发；
2. 参与相关产品需求讨论与产品系统架构的设计优化工作，与团队一起解决高并发、高可靠性等各种技术难点；
3. 根据系统发展，为满足不断增长的业务需求，对技术架构不足之处进行调整，持续优化；
4. 按照项目计划，按时提交高质量代码，完成开发任务，编写规范文档；
5. 与运维合作，实现平台服务的可用性管理，如变更、故障、监控、性能等方向的优化工作。
任职要求：
1. 全日制大学本科及以上学历，计算机相关专业（或具备扎实的计算机理论基础）；
2. 5年以上的Java后端开发经验，有高并发、高可靠性系统的开发经验；
3. 熟练掌握Java开发语言，熟悉JVM，熟悉常用数据结构和算法，熟悉分布式系统的设计和应用；
4. 熟练使用springmvc、spring、spring cloud、mybatis等常见框架，熟悉框架的机制和原理并阅读过至少一种框架源码；
5. 熟悉缓存系统、消息队列、负载均衡等机制原理和实现，熟悉常用数据库及SQL优化；
6. 有责任心，良好的沟通表达能力及亲和力，好学上进，具有较强的团队协作意识，能承受一定的压力，善于思考，能独立分析和解决问题；
7. 熟悉Golang、C/C++开发语言优先考虑。
（java开发技术能力要在中级及以上，条件优秀者待遇可面谈！）
```

---

- [ ] [链接4]( https://www.toutiao.com/w/i1693080456739851/ )

```

美团Java社招，42道面试题分享，高难度，工作5年+： （薪资：30k+）
1、自我介绍，项目介绍，遇到的难点？产生原因？如何解决？
2、HashMap1.8与1.7区别？ConcurrentHashMap实现原理 ？
3、jvm类加载器，自定义类加载器，双亲委派机制，优缺点，tomcat类加载机制?
4、tomcat热部署，怎么做到的热加载？
5、cms收集器过程，g1收集器原理，怎么实现可预测停顿的，region的大小结构？
6、内存溢出，内存泄漏遇到过吗？什么场景产生的，怎么解决的？
7、volatile的原理？synchronized和重入锁实现原理以及区别？
8、redis字符串实现，sds和c区别？
9、redis集群，为什么是16384个slot？选举过程，会有脑裂问题么，raft算法，优缺点？
10、redis有序集合怎么实现的，跳表是什么？往跳表添加一个元素的过程获取分数的时间复杂度，为什么不用红黑树，红黑树有什么特点，左旋右旋操作？
11、锁升级过程，轻量锁可以变成偏向锁么？偏向锁可以变成无锁么？对象头结构，锁状态变化过程？
12、Innodb的结构了解么？磁盘页和缓存区是怎么配合的？缓冲区和磁盘数据不一致怎么办，服务器突然宕机了数据会丢失么？
13、InnoDB 索引为什使用B+树而不是用B树？
14、MySQL 分表是怎么实现的？跨库join如何解决？数据量突增怎么解决？
15、数据库的隔离级别，怎么实现的？当前读，快照读？MVCC？ 
16、mysql优化的实践经验 
17、分布式事务出现过不一致吗？为什么？怎么解决？有什么方法避免？怎么监控？监控到怎么处理？什么时候需要人工接入？
18、io模型了解么？多路复用？selete，poll，epoll，epoll的结构？怎么注册事件？
19、你们用的什么消息中间件，kafka，为什么用kafka？kafka是怎么保证高吞吐量的？
20、kafka重平衡，重启服务怎么保证kafka不发生重平衡，有什么方案？
21、netty的原理和使用？tcp的连接过程？一台服务器能支持多少连接，为什么 ？tcp各个参数怎么设置？
22、Sping的AOP实现原理，以及对象生成方式的种类，单例的还是原型的？
23、讲讲调度接口是怎么实现的
24、分布式唯一ID是怎么实现的
25、设计模式，以及自己使用的场景
26、有没有用过分布式锁，怎么实现的，讲讲原理 
27、如何解决线上问题？cpu狂飙怎么办？频繁minor gc怎么办？可能造成的原因是什么？如何避免？
28、怎么理解分布式和微服务，为什么要拆分服务，会产生什么问题，怎么解决这些问题 ？
29、怎么理解高可用，如何保证高可用，有什么弊端，熔断机制，怎么实现 ？
30、对于高并发怎么看，怎么算高并发，你们项目有么，如果有会产生什么问题，怎么解决  
31、有没有做过压测的项目？首页接口优化是怎么做的？
32、如何优雅的写代码？什么代码算做优雅？什么代码是规范？你们代码规范是什么样的？如何进行code review？ 
33、算法：给定一个长度为N的整形数组arr，其中有N个互不相等的自然数1-N，请实现arr的排序，但是不要把下标0∼N−1位置上的数通过直接赋值的方式替换成1∼N
34、算法：判断一个树是否是平衡二叉树
35、算法：给定一个二叉树，请计算节点值之和最大的路径的节点值之和是多少，这个路径的开始节点和结束节点可以是二叉树中的任意节点
36、算法：LRU 缓存
37、算法：实现带有getMin功能的栈，要求push，pop，getMin的时间复杂度都是O(1)
38、算法：两数之和
39、算法：实现二叉树先序，中序和后序遍历
40、你对于自己的规划是怎么样的？
41、什么时候能入职，你对岗位的期望是什么 
42、你还在面其他公司么，目前是一个什么流程

```

---




